![Build Status](https://gitlab.com/ucl-pba-its/exercises/badges/main/pipeline.svg)

# ITS Exercises

På IT-sikkerheds uddannelsen benyttes dette repo til opbevaring af alle øvelser.
Alle øvelser bliver publiceret via en build pipeline til hjemmesiden [Øvelser](https://ucl-pba-its.gitlab.io/exercises/).  
Dette sikre at vi har øvelserne til alle fag på PBA ITS samlet et sted.  

Alle øvelser formateres med markdown syntaks, se [Gitlab markdown](https://docs.gitlab.com/ee/user/markdown.html).


# Efter projektet er klonet
For at se en preview af de ændringer man laver på sit lokale branch, kan der opsættes en lokal server, som giver  
mulighed for at se hjemmesiden med de ændringer eller tilføjelser man har lavet lokalt.  
For at undgå konflikt med evt. andre 3. parts afhæningheder på sin lokale maskine, bør man opsætte en virtuelt  
python først.  

1. Lav et virtual environment [https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#creating-a-virtual-environment](https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#creating-a-virtual-environment) windows: `py -3.11 -m venv env`
2. Aktiver virtual environment [https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#activating-a-virtual-environment](https://packaging.python.org/guides/installing-using-pip-and-virtual-environments/#activating-a-virtual-environment) windows: `.\env\Scripts\activate`
3. Installer pip dependencies `pip install -r requirements.txt`
4. Kør siden lokalt `mkdocs serve` fra **pages** mappen

Hvis linkcheckeren skal deaktiveres lokalt så kør nedenstående kommando efter virtual environment er aktiveret:

``` Bash
set ENABLED_HTMLPROOFER=false       #windows
export ENABLED_HTMLPROOFER=false    #linux
```


## Dokumentation

- MKDocs [https://www.mkdocs.org/](https://www.mkdocs.org/)
- Theme [https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
- More on Theme [https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/](https://squidfunk.github.io/mkdocs-material/)
- Git revision plugin [https://pypi.org/project/mkdocs-git-revision-date-localized-plugin/](https://pypi.org/project/mkdocs-git-revision-date-localized-plugin/)
- linkchecker [https://github.com/manuzhang/mkdocs-htmlproofer-plugin](https://github.com/manuzhang/mkdocs-htmlproofer-plugin)
- PDF builder [https://github.com/brospars/mkdocs-page-pdf](https://github.com/brospars/mkdocs-page-pdf)

## Praktisk information

Link til website: [https://ucl-pba-its.gitlab.io/exercises/](https://ucl-pba-its.gitlab.io/exercises/)
